華府龍舟賽登場 美總統川普致賀函

華府龍舟賽登場 美總統川普致賀函

2018-06-17 00:27聯合報 記者張加╱即時報導

美國華府龍舟賽16日至17日在波多馬克河舉辦，美國總統川普致賀函，並表示他與夫人梅蘭妮亞感謝「台美文化協會」主辦這項活動；出席龍舟賽開幕式的巴拉圭駐美大使羅哈斯受訪指出，巴拉圭雖然開放與中國大陸之間進行商務與經濟活動，但與台灣的關係更長久，台巴關係依然緊密。

華府龍舟賽16日上午舉行開幕式，駐美代表高碩泰夫婦、巴拉圭駐美大使羅哈斯（German Rojas）、馬紹爾群島駐美大使查奇奧（Gerald M. Zackios）、美國在台協會（AIT）貿易暨商業組組長盧治凱（Rick Ruzicka）等嘉賓出席，一同剪綵並為龍舟點睛。

羅哈斯在開幕式後受訪談論台巴關係表示，雙方的關係長久，且依然緊密；雙方共享價值、尊重言論自由、民主、人權等，非常相似。

媒體詢問羅哈斯關於巴拉圭是否面臨中國大陸的壓力，羅哈斯回應，他認為巴國可以處理這種狀況，與中國大陸的商務與經濟關係也開放，但巴國與台灣的關係更長久；羅哈斯並說，巴拉圭與台灣關係良好，且互相尊重、互相理解，這些都是他們高度重視之事。

美國參議員魯比歐上個月在一場聽證會指出，美國政府該關注中國大陸強權的野心擴張，並點名台灣友邦巴拉圭恐怕也將失守；我外交部隨即表示，與巴拉圭邦誼穩固。蔡英文日前在台北接見巴拉圭工商部長雷依德，她說，台巴的友誼，會在「踏實外交、互惠互助」基礎上，不斷延續下去。

華府龍舟賽自2002年起舉辦，已成為華府重要文化活動；川普、台灣總統蔡英文、美國聯邦眾議院少數黨領袖波洛西（Nancy Pelosi）等台美官員皆透過信件致賀。

川普賀函寫道，這場特別的活動聚集來自全國各地的人們，讓他們參與獨特的文化體驗，他與梅蘭妮亞感謝「台美文化協會」主辦這項活動，祝福大家度過一個難忘的周末。

高碩泰16日受訪表示，非常高興川普、白宮可以發賀函鼓舞大家的士氣，畢竟現在台美關係如此深厚，大家也努力，希望看到在各層面能有更多交流。

今年龍舟賽有逾40隊報名參加，原定5月19日至20日舉行，因天候影響延期至6月16日至17日。龍舟賽以往15屆由婦聯會大華府分會主辦，自去年改由華府台灣同鄉會、華府台灣同鄉聯誼會、台美人媽媽教室等9個僑團組成的台美文化協會主辦。

→ geordie: 星巴子快過來崩潰！06/18 09:50
※ 編輯: sandemo (27.247.41.84), 06/18/2018 09:50:46
推 ralfeistein: 川普會想吃北部粽還是南部粽？ 06/18 09:52
推 ECZEMA: 這邊華人真的多，天后宮、關帝廟都有 06/18 09:52
推 newstyle: 拒絕端午節的小子表示： 06/18 09:52
推 bakaka: 中國人 : 台灣過端午節就是中國人 06/18 09:58
→ bakaka: 印度:你中國人拜我們的佛祖，是不是變印度人? 06/18 09:58
→ bakaka: 中國人:... 06/18 09:58
→ IDfor2010: 現在的西洋競速龍舟 醜得跟"蟲" "虫"一樣 06/18 10:05
→ IDfor2010: 而且中國古籍圖片 繪畫的龍舟就是奪標制 06/18 10:06
→ IDfor2010: 搞得跟香港 兩廣賤種 一樣的醜龍舟 還競速 真不倫不類 06/18 10:07
→ IDfor2010: 香港 兩廣 南蠻 就是南蠻 還想自稱中國傳統 呸~ 06/18 10:08
推 god2: 端午節明明就百越文化 06/18 10:08

支那人返回中原

龍舟賽的由來

賽龍舟是端午節的習俗，也是漢族在端午節最重要的民俗活動之一，在中國的南方普遍存在，在北方靠近河湖的城市也有賽龍舟習俗，而大部分是劃旱龍舟舞龍船的形式。

關於賽龍舟的起源，有多種說法，有祭曹娥，祭屈原，祭水神或龍神等祭祀活動，其起源可追溯至原始社會末期。賽龍舟先後傳入鄰國日本、越南及英國等，是2010年廣州亞運會正式比賽項目，已被列入國家級非物質文化遺產名錄。

賽龍舟，是端午節的主要習俗。它最早是古越族人祭水神或龍神的一種祭祀活動，其起源可追溯至原始社會末期。

相傳起源於古時楚國人因捨不得賢臣屈原投江死去，許多人划船追趕拯救。他們爭先恐後，追至洞庭湖(門票)時不見蹤跡。之後每年五月五日划龍舟以紀念之。借划龍舟驅散江中之魚，以免魚吃掉屈原的身體。競渡之習，盛行於吳、越、楚。

咁唔鍾意端午龍舟，不如踢走嶺南百越，屈原故鄉長江流域楚國都踢走埋

台灣連台語都收緊皮全民用普通話，走去笑人廣府傳統
笑撚左

屈原係楚國,即係而家既湖南人

其實同北方(北京係燕國, 上海都可以算係吳越國),新疆, 西藏d 人無關係

十成係外省人
仲係中原炎黃子孫